<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>revma on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/pod_kategorije/revma/</link><description>Recent content in revma on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/pod_kategorije/revma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Arnika, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/arnika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/arnika/</guid><description>Arnika, ki cveti v rumeno oranžni barvi, velja za eno najbolj zdravilnih rastlin, saj razkužuje, preprečuje vnetje in pospešuje celjenje ran, a ni primerna za notranjo uporabo</description></item><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Kamilica, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</guid><description>Kamilica velja za eno najbolj pogosto uporabljenih zdravilnih rastlin za čaj, ki raste skoraj na vsakem vrtu in ima široko paleto zdravilnih učinkov</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Lučnik, velecvetni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lucnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lucnik/</guid><description>Lučnik je dvoletnica z dolgim pokončnim steblom na katerem so posajeni majhni dišeči cvetovi, ki pomagajo predvsem pri obolenju dihalnih poti</description></item><item><title>Materina dušica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</guid><description>Izjemno dišeči polgrmički materine dušice se razprostirajo po kamnitih podlagah, njeni zdravilni učinki pa imajo izjemno moč pri kašlju, prehladu in prebavi</description></item><item><title>Regrat, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</guid><description>Navadni regrat je poznan kot okusna rastlina v solatah, njeni pripravki pa pomagajo predvsem pri izboljšanju prebave in delovanja jeter, je tudi diuretik in učinkovit razstrupljevalec telesa</description></item><item><title>Resa, spomladanska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</guid><description>Spomladanska resa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na razstrupljanje in vnetje sečil, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Sivka, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sivka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sivka/</guid><description>Sivka je čudovito dišeča sredozemska rastlina, ki se pogosto znajde v cvetličnih gredicah in blagodejno vpliva na počutje in pomaga pri nespečnosti</description></item><item><title>Vijolica, dišeča</title><link>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</guid><description>Dišeča vijolica je poznana po svojem prijetno dišečem vonju, vijolični barvi cvetov, izjemni zdravilni moči čajev ter uporabi v kulinariki in farmaciji za pripravo kisov, sirupov, krem in tinktur.</description></item><item><title>Vresa, jesenska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</guid><description>Jesenska vresa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na bolezni ledvic in vnetje sečil, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item></channel></rss>