<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>vnetje mehurja on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/pod_kategorije/vnetje-mehurja/</link><description>Recent content in vnetje mehurja on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/pod_kategorije/vnetje-mehurja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kamilica, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</guid><description>Kamilica velja za eno najbolj pogosto uporabljenih zdravilnih rastlin, ki raste skoraj na vsakem vrtu in ima široko paleto zdravilnih učinkov, njeni najbolj znani pa so protivnetni in pomirjevalni učinki</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Lakota, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</guid><description>Navadna lakota ima zgoščena socvetja bele barve, ki so pomemben vir nektarja, z igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lakota, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</guid><description>Prava lakota ima zgoščena socvetja rumene barve z vonjem po medu, igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lipa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</guid><description>Lipa je mogočno drevo, ki slovi kot simbol države in jo ponekod še vedno najdemo sredi vasi, ob cerkvah, pogosta je tudi v drevoredih in parkih, njeni cvetovi pa so priljubljena sestavina čajev</description></item><item><title>Resa, spomladanska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</guid><description>Spomladanska resa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na razstrupljanje in vnetje mehurja, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Slez, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/slez/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/slez/</guid><description>Slez pogosto najdemo v zelenjavnih vrtovih, saj ima čudovite cvetove, ki privabljajo čebele, poleg tega pa predvsem njegova korenina vsebuje veliko sluzi, ki pomaga zlasti pri vnetjih dihal, prehladnih in prebavnih obolenjih</description></item><item><title>Vresa, jesenska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</guid><description>Jesenska vresa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na bolezni ledvic in vnetje mehurja, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item></channel></rss>