<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/</link><description>Recent content on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nabericaj.si/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cha ali té! Zakaj svet pozna zgolj dve besedi za čaj?</title><link>https://nabericaj.si/blog/caj-izvor-imena/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/blog/caj-izvor-imena/</guid><description>Beseda čaj je ena redkih besed, ki ima skoraj po celem svetu le dve obliki. Le kako, kdaj in zakaj je prišlo do tega?</description></item><item><title>Tinktura, vse o pripravi in uporabi</title><link>https://nabericaj.si/blog/tinkture/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/blog/tinkture/</guid><description>V tem blogu bomo spoznali, kaj je tinktura, kako jo lahko pripravimo doma in se naučili, kako jo uporabljati notranje in zunanje.</description></item><item><title>Čaj iz divjih rastlin po receptu dr. Katje Rebolj</title><link>https://nabericaj.si/blog/caj-iz-divjih-rastlin/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 17:47:43 +0100</pubDate><guid>https://nabericaj.si/blog/caj-iz-divjih-rastlin/</guid><description>Nabiranje divjih rastlin je lahko del vsakodnevnih sprehodov v naravo. Čisto mimogrede in že je pripravljena čajna mešanica za sproti. A vseh rastlin ne gre mešati skupaj, potrebno je upoštevati njihove biokemijske zakonitosti.</description></item><item><title>Recept za pečeni čaj - okus po božiču</title><link>https://nabericaj.si/blog/peceni-caj/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 22:29:55 +0100</pubDate><guid>https://nabericaj.si/blog/peceni-caj/</guid><description>Kaj je pečeni čaj, kako ga pripravimo in tudi konzerviramo? Kozarček pečenega čaja je lahko tudi slastno božično darilo za vašo družino.</description></item><item><title>Kaj so poparek, prevretek in prelivek?</title><link>https://nabericaj.si/blog/poparek-prevretek-prelivek/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:04:41 +0100</pubDate><guid>https://nabericaj.si/blog/poparek-prevretek-prelivek/</guid><description>Čaje, ki so vodni izvlečki zdravilnih rastlin, lahko pripravimo na različne načine, odvisno od tega, katere zdravilne učinkovine rastlina vsebuje.</description></item><item><title>Kako nam je ameriški slamnik v pomoč pri #COVID-19</title><link>https://nabericaj.si/blog/2020-10-27-covid-19-ameri%C5%A1ki-slamnik/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/blog/2020-10-27-covid-19-ameri%C5%A1ki-slamnik/</guid><description>Kaj lahko naredimo sami za krepitev imunskega sistema in zakaj nam je pri tem v pomoč ameriški slamnik.</description></item><item><title>O nama, čajih in nastanku te strani</title><link>https://nabericaj.si/blog/2020-08-25-o-strani/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/blog/2020-08-25-o-strani/</guid><description>Naredila bova spletno stran, ki bo v pomoč Pehtam, mamam, babicam, tetam, stricem, zeliščarjem in vsem drugim, ki med sprehodi v naravi radi raziskujete rastline na poti, ki bi v sebi utegnile imeti nekaj več.</description></item><item><title>Ameriški slamnik</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ameriski-slamnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ameriski-slamnik/</guid><description>Ameriški slamnik je čudovita okrasna rastlina, ki ima dokazane učinke pri kašlju, gripi, prehladu in vplivu na krepitev imunskega sistema</description></item><item><title>Arnika, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/arnika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/arnika/</guid><description>Arnika, ki cveti v rumeno oranžni barvi, velja za eno najbolj zdravilnih rastlin, saj razkužuje, preprečuje vnetje in pospešuje celjenje ran, a ni primerna za notranjo uporabo</description></item><item><title>Baldrijan</title><link>https://nabericaj.si/rastline/baldrijan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/baldrijan/</guid><description>Baldrijan je starodavna trajnica, ki je že od nekdaj poznana po svojih pomirjevalnih in antidepresivnih učinkih in kot pomagalo pri nespečnosti</description></item><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Borovnica, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/borovnica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/borovnica/</guid><description>Nizek trajen in razvejan polgrm, ki nas poleti razveseli s svojimi okusnimi plodovi z izjemno prehransko vrednostjo, ki lahko služi tudi kot zdravilni čaj</description></item><item><title>Dobra misel, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/dobra-misel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/dobra-misel/</guid><description>Dobra misel je nadvse aromatična trajnica, ki ni samo dobra začimba, temveč ima tudi zdravilne učinke na dihala in prebavo</description></item><item><title>Jeglič, pomladanski</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</guid><description>Pomladanski jeglič je ena prvih rastlin, ki nas razveseli spomladi in je zdravilna predvsem zaradi lajšanja težav z dihali in kašljem</description></item><item><title>Kamilica, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</guid><description>Kamilica velja za eno najbolj pogosto uporabljenih zdravilnih rastlin, ki raste skoraj na vsakem vrtu in ima široko paleto zdravilnih učinkov, njeni najbolj znani pa so protivnetni in pomirjevalni učinki</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Lakota, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</guid><description>Navadna lakota ima zgoščena socvetja bele barve, ki so pomemben vir nektarja, z igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lakota, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</guid><description>Prava lakota ima zgoščena socvetja rumene barve z vonjem po medu, igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lipa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</guid><description>Lipa je mogočno drevo, ki slovi kot simbol države in jo ponekod še vedno najdemo sredi vasi, ob cerkvah, pogosta je tudi v drevoredih in parkih, njeni cvetovi pa so priljubljena sestavina čajev</description></item><item><title>Lučnik, velecvetni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lucnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lucnik/</guid><description>Lučnik je dvoletnica z dolgim pokončnim steblom na katerem so posajeni majhni dišeči cvetovi, ki pomagajo predvsem pri obolenju dihalnih poti</description></item><item><title>Malina</title><link>https://nabericaj.si/rastline/malina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/malina/</guid><description>Malina je listopadni grm, ki jo vsi poznamo zaradi njenih okusnih jagod kot gojeno rastlino na vrtovih in je pogosta sestavina v kulinariki, a ima tudi zdravilne lastnosti, še posebno njeni listi</description></item><item><title>Materina dušica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</guid><description>Izjemno dišeči polgrmički, nežno roza do vijoličaste barve, materine dušice se razprostirajo po kamnitih podlagah, njeni zdravilni učinki pa imajo izjemno moč pri različnih vrstah kašlja</description></item><item><title>Melisa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</guid><description>Melisa je priljubljena in vsestransko uporabna trajnica z močnim vonjem po limoni, ki pomaga tako pri menstrualnih krčih, prebavi, kot tudi pri odpravljanju tesnobe in brezvoljnosti</description></item><item><title>Meta, dolgolistna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-dolgolistna/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-dolgolistna/</guid><description>Ena izmed vrst mete, ki ima ozke, sivkasto dlakave liste, svetlo vijolična klasasta socvetja in je v antični Grčiji veljala kot surovina za ljubezenski napoj</description></item><item><title>Meta, navadna črna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-crna/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-crna/</guid><description>Črna meta je ena izmed vrst mete, ki pomaga predvsem pri dihalih, izkašljevanju, prebavilih in splošni oslabelosti</description></item><item><title>Meta, njivska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-njivska/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-njivska/</guid><description>Ena izmed vrst mete, ki ima jajčaste, navzkrižno nameščene liste, rožnato vijolična socvetja in je po svojem učinkovanju podobna poprovi meti</description></item><item><title>Meta, poprova</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-poprova/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-poprova/</guid><description>Poprova meta je ena od najbolj znanih vrst mete, ki jo gojijo po celem svetu in je znana po svojih učinkih na težave črevesja in želodca</description></item><item><title>Nabiranje rastlin po mesecih</title><link>https://nabericaj.si/po-mesecih/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/po-mesecih/</guid><description/></item><item><title>Nasveti za nabiranje, sušenje in shranjevanje zdravilnih rastlin ter pripravo čaja</title><link>https://nabericaj.si/nasveti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/nasveti/</guid><description>Zdrav um v zdravem telesu je kratek, a celovit opis človeka, ki je na tem svetu srečen. &lt;em>(John Locke)&lt;/em></description></item><item><title>Ognjič, vrtni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</guid><description>Ognjič je enoletnica, ki pogosto krasi vrtove in pomaga pri številnih težavah, od želodčno-črevesnih bolezni do vnetij, oskrbi ran, kožnih obolenj in opeklin</description></item><item><title>Pegasti badelj</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</guid><description>Pegasti badelj je bodičasta rastlina s čudovitim škrlatnim cvetom v katerem so zdravilna semena, ki pomagajo jetram pri hitrejšemu celjenju</description></item><item><title>Pelin, sladki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</guid><description>Sladki pelin je izjemno zdravilna rastlina, ki postaja vse bolj priljubljena in ima dokazane učinke pri zdravljenju malarije in raka. Tradicionalno pa se jo uporablja za številne težave in bolezni, od virusnih obolenj do menstrualnih krčev.</description></item><item><title>Plahtica, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/plahtica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/plahtica/</guid><description>Plahtica je trajnica, ki raste na višjih in nekoliko vlažnih rastiščih in je najbolj znana po svojih učinkih na menstrualne težave</description></item><item><title>Pljučnik, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pljucnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pljucnik/</guid><description>Pljučnik je ena prvih zdravilnih rastlin za čaje, ki raste spomladi in cveti v rožnato vijoličnih barvah. Tinkturo in čaj uporabljamo za zdravljenje bolezni dihal, kašlja in hripavosti</description></item><item><title>Regrat, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</guid><description>Navadni regrat je poznan kot okusna rastlina v solatah, njeni pripravki pa pomagajo predvsem pri izboljšanju prebave in delovanja jeter, je tudi diuretik in učinkovit razstrupljevalec telesa</description></item><item><title>Resa, spomladanska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</guid><description>Spomladanska resa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na razstrupljanje in vnetje mehurja, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Rman, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rman/</guid><description>Močno razširjena trajnica z belimi ali rožnatordečimi cvetovi, ki kraljuje na travnikih, je odlična pri lajšanju številnih težav</description></item><item><title>Rožmarin, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</guid><description>Rožmarin je sredozemska rastlina, ki ni zgolj samo priljubljena začimba, temveč tudi učinkovita rastlina pri krepčanju telesa, urejanju prebave in zdravljenju prehlada</description></item><item><title>Sivka, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sivka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sivka/</guid><description>Sivka je čudovito dišeča sredozemska rastlina, ki se pogosto znajde v cvetličnih gredicah in blagodejno vpliva na počutje in pomaga pri nespečnosti</description></item><item><title>Slez, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/slez/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/slez/</guid><description>Slez pogosto najdemo v zelenjavnih vrtovih, saj ima čudovite cvetove, ki privabljajo čebele, poleg tega pa predvsem njegova korenina vsebuje veliko sluzi, ki pomaga zlasti pri vnetjih dihal, prehladnih in prebavnih obolenjih</description></item><item><title>Trobentica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</guid><description>Trobentica je znana kot znanilka pomladi, saj zacveti zgodaj spomladi in s svojimi barvami popestri solate ter druge jedi. Tradicionalno ji pripisujejo tudi nekaj zdravilnih učinkov, a se za zdravilne namene raje uporablja njenega sorodnika - pomladanskega jegliča.</description></item><item><title>Trpotec, ozkolistni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trpotec-ozkolistni/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trpotec-ozkolistni/</guid><description>Ozkolistni trpotec je že od nekdaj poznan kot zelo zdravilno zelišče, ki celi poškodbe in lajša vnetja ter kašelj</description></item><item><title>Trpotec, veliki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trpotec-veliki/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trpotec-veliki/</guid><description>Širokolistni trpotec je že od nekdaj poznan kot zelo zdravilno zelišče, ki celi poškodbe in lajša vnetja ter kašelj</description></item><item><title>Vijolica, dišeča</title><link>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</guid><description>Dišeča vijolica je poznana po svojem prijetno dišečem vonju, vijolični barvi cvetov, izjemni zdravilni moči čajev ter uporabi v kulinariki in farmaciji za pripravo kisov, sirupov, krem in tinktur.</description></item><item><title>Vresa, jesenska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</guid><description>Jesenska vresa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na bolezni ledvic in vnetje mehurja, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Šentjanževka</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sentjanzevka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sentjanzevka/</guid><description>Ena najbolj zdravilnih rastlin pri nas, ki cveti v rumeno zlatih odtenkih, pomaga zoper opeklinam in ima dokazane antidepresivne učinke</description></item><item><title>Šipek, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</guid><description>Šipek je poznan predvsem po svojih živorečih plodovih, ki vsebujejo veliko vitamina C, ki pomaga pri prehladih in povečanju telesne odpornosti</description></item></channel></rss>