<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Izločala on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/categories/izlo%C4%8Dala/</link><description>Recent content in Izločala on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/categories/izlo%C4%8Dala/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Dobra misel, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/dobra-misel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/dobra-misel/</guid><description>Dobra misel je nadvse aromatična trajnica, ki ni samo dobra začimba, temveč ima tudi zdravilne učinke na dihala in prebavo</description></item><item><title>Jeglič, pomladanski</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</guid><description>Pomladanski jeglič je ena prvih rastlin, ki nas razveseli spomladi in je zdravilna predvsem zaradi lajšanja težav z dihali in kašljem</description></item><item><title>Kamilica, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</guid><description>Kamilica velja za eno najbolj pogosto uporabljenih zdravilnih rastlin, ki raste skoraj na vsakem vrtu in ima široko paleto zdravilnih učinkov, njeni najbolj znani pa so protivnetni in pomirjevalni učinki</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Lakota, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</guid><description>Navadna lakota ima zgoščena socvetja bele barve, ki so pomemben vir nektarja, z igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lakota, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</guid><description>Prava lakota ima zgoščena socvetja rumene barve z vonjem po medu, igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lipa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</guid><description>Lipa je mogočno drevo, ki slovi kot simbol države in jo ponekod še vedno najdemo sredi vasi, ob cerkvah, pogosta je tudi v drevoredih in parkih, njeni cvetovi pa so priljubljena sestavina čajev</description></item><item><title>Lučnik, velecvetni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lucnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lucnik/</guid><description>Lučnik je dvoletnica z dolgim pokončnim steblom na katerem so posajeni majhni dišeči cvetovi, ki pomagajo predvsem pri obolenju dihalnih poti</description></item><item><title>Malina</title><link>https://nabericaj.si/rastline/malina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/malina/</guid><description>Malina je listopadni grm, ki jo vsi poznamo zaradi njenih okusnih jagod kot gojeno rastlino na vrtovih in je pogosta sestavina v kulinariki, a ima tudi zdravilne lastnosti, še posebno njeni listi</description></item><item><title>Materina dušica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</guid><description>Izjemno dišeči polgrmički, nežno roza do vijoličaste barve, materine dušice se razprostirajo po kamnitih podlagah, njeni zdravilni učinki pa imajo izjemno moč pri različnih vrstah kašlja</description></item><item><title>Melisa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</guid><description>Melisa je priljubljena in vsestransko uporabna trajnica z močnim vonjem po limoni, ki pomaga tako pri menstrualnih krčih, prebavi, kot tudi pri odpravljanju tesnobe in brezvoljnosti</description></item><item><title>Ognjič, vrtni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</guid><description>Ognjič je enoletnica, ki pogosto krasi vrtove in pomaga pri številnih težavah, od želodčno-črevesnih bolezni do vnetij, oskrbi ran, kožnih obolenj in opeklin</description></item><item><title>Pegasti badelj</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</guid><description>Pegasti badelj je bodičasta rastlina s čudovitim škrlatnim cvetom v katerem so zdravilna semena, ki pomagajo jetram pri hitrejšemu celjenju</description></item><item><title>Pelin, sladki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</guid><description>Sladki pelin je izjemno zdravilna rastlina, ki postaja vse bolj priljubljena in ima dokazane učinke pri zdravljenju malarije in raka. Tradicionalno pa se jo uporablja za številne težave in bolezni, od virusnih obolenj do menstrualnih krčev.</description></item><item><title>Regrat, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</guid><description>Navadni regrat je poznan kot okusna rastlina v solatah, njeni pripravki pa pomagajo predvsem pri izboljšanju prebave in delovanja jeter, je tudi diuretik in učinkovit razstrupljevalec telesa</description></item><item><title>Rman, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rman/</guid><description>Močno razširjena trajnica z belimi ali rožnatordečimi cvetovi, ki kraljuje na travnikih, je odlična pri lajšanju številnih težav</description></item><item><title>Rožmarin, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</guid><description>Rožmarin je sredozemska rastlina, ki ni zgolj samo priljubljena začimba, temveč tudi učinkovita rastlina pri krepčanju telesa, urejanju prebave in zdravljenju prehlada</description></item><item><title>Slez, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/slez/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/slez/</guid><description>Slez pogosto najdemo v zelenjavnih vrtovih, saj ima čudovite cvetove, ki privabljajo čebele, poleg tega pa predvsem njegova korenina vsebuje veliko sluzi, ki pomaga zlasti pri vnetjih dihal, prehladnih in prebavnih obolenjih</description></item><item><title>Trobentica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</guid><description>Trobentica je znana kot znanilka pomladi, saj zacveti zgodaj spomladi in s svojimi barvami popestri solate ter druge jedi. Tradicionalno ji pripisujejo tudi nekaj zdravilnih učinkov, a se za zdravilne namene raje uporablja njenega sorodnika - pomladanskega jegliča.</description></item><item><title>Vresa, jesenska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</guid><description>Jesenska vresa je zimzeleni polgrmiček, ki daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na bolezni ledvic in vnetje mehurja, saj pospešuje znojenje in odvajanje seča</description></item><item><title>Šipek, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</guid><description>Šipek je poznan predvsem po svojih živorečih plodovih, ki vsebujejo veliko vitamina C, ki pomaga pri prehladih in povečanju telesne odpornosti</description></item></channel></rss>