<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Izločala on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/categories/izlo%C4%8Dala/</link><description>Recent content in Izločala on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/categories/izlo%C4%8Dala/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Dobra misel, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/dobra-misel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/dobra-misel/</guid><description>Dobra misel je nadvse aromatična trajnica, ki ni samo dobra začimba, temveč ima tudi zdravilne učinke na dihala in prebavo</description></item><item><title>Jeglič, pomladanski</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</guid><description>Pomladanski jeglič je ena prvih zdravilnih rastlin za čaje, ki nas razveseli spomladi in je zdravilna predvsem zaradi učinkov na kašelj in dihala</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Lakota, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</guid><description>Navadna lakota ima socvetja bele barve in podolgovate liste, v ljudskem zdravilstvu pa se jo uporablja za težave z izločali in kožo</description></item><item><title>Lakota, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</guid><description>Prava lakota ima rumena socvetja ter igličaste liste, v ljudskem zdravilstvu pa se jo uporablja za težave s sečili in nečisto kožo</description></item><item><title>Lipa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</guid><description>Lipa je mogočno listopadno drevo, njeni cvetovi pa so priljubljeni v čajnih mešanicah za prehladna obolenja, saj povečuje znojenje, izločanje vode in blaži kašelj ter draženje sluznice</description></item><item><title>Lipovec</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lipovec/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lipovec/</guid><description>Cvetovi lipovca so priljubljeni v čajnih mešanicah za prehladna obolenja, saj povečujejo znojenje, izločanje vode in blažijo kašelj ter draženje sluznice</description></item><item><title>Malinjak</title><link>https://nabericaj.si/rastline/malinjak/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/malinjak/</guid><description>Malinjak je listopadni grm z okusnimi plodovi &amp;mdash; malinami, ki se pogosto uporabljajo v kulinariki, njeni listi pa imajo tudi zdravilne lastnosti</description></item><item><title>Materina dušica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</guid><description>Izjemno dišeči polgrmički materine dušice se razprostirajo po kamnitih podlagah, njeni zdravilni učinki pa imajo izjemno moč pri kašlju, prehladu in prebavi</description></item><item><title>Melisa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</guid><description>Melisa je priljubljena in vsestransko uporabna trajnica z močnim vonjem po limoni, ki pomaga tako pri krčih, prebavi, kot tudi pri lajšanju napetosti in tesnobe</description></item><item><title>Meta, navadna črna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-crna/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-crna/</guid><description>Črna meta je ena izmed vrst mete, ki pomaga predvsem pri dihalih, izkašljevanju, prebavilih in splošni oslabelosti</description></item><item><title>Ognjič, vrtni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</guid><description>Ognjič je enoletnica, ki pogosto krasi vrtove in pomaga pri številnih težavah, od želodčno-črevesnih bolezni do vnetij, oskrbi ran, kožnih obolenj in opeklin</description></item><item><title>Pegasti badelj</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</guid><description>Pegasti badelj je bodičasta rastlina s čudovitim škrlatnim cvetom v katerem so zdravilna semena, ki pomagajo jetram pri hitrejšemu celjenju</description></item><item><title>Pelin, sladki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</guid><description>Sladki pelin je izjemno zdravilna rastlina, ki postaja vse bolj priljubljena in ima dokazane učinke pri zdravljenju malarije in raka. Tradicionalno pa se jo uporablja za številne težave in bolezni, od virusnih obolenj do menstrualnih krčev.</description></item><item><title>Regrat, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</guid><description>Navadni regrat je poznan kot okusna rastlina v solatah, njeni pripravki pa pomagajo predvsem pri izboljšanju prebave in delovanja jeter, je tudi diuretik in učinkovit razstrupljevalec telesa</description></item><item><title>Resa, spomladanska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</guid><description>Spomladanska resa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na razstrupljanje in vnetje sečil, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Rman, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rman/</guid><description>Rman je široko uporabna trajnica, ki je še posebej dragocena za lajšanje menstrualnih krčev, težav s prebavo, prehladov, vročine in za celjenje ran</description></item><item><title>Rožmarin, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</guid><description>Rožmarin je sredozemska rastlina in priljubljena začimba ter zelišče, ki zunanje pospeši prekrvavitev, lajša mišične bolečine, uporablja pa se ga še za prebavne težave in krče</description></item><item><title>Slez, navadni - ajbiš</title><link>https://nabericaj.si/rastline/slez/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/slez/</guid><description>Navadni slez ali ajbiš je zdravilna rastlina z veliko sluzi, ki se izločijo v čaju in lajšajo suh kašelj, draženje v grlu in negujejo kožo</description></item><item><title>Trobentica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</guid><description>Trobentica je znana kot znanilka pomladi, saj zacveti zgodaj spomladi in s svojimi barvami popestri solate ter druge jedi. Tradicionalno ji pripisujejo tudi nekaj zdravilnih učinkov, a se za zdravilne namene raje uporablja njenega sorodnika - pomladanskega jegliča.</description></item><item><title>Vijolica, dišeča</title><link>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</guid><description>Dišeča vijolica je poznana po svojem prijetno dišečem vonju, vijolični barvi cvetov, izjemni zdravilni moči čajev ter uporabi v kulinariki in farmaciji za pripravo kisov, sirupov, krem in tinktur.</description></item><item><title>Vresa, jesenska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</guid><description>Jesenska vresa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na bolezni ledvic in vnetje sečil, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Šipek, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</guid><description>Šipek vsebuje veliko vitamina C, ki pomaga pri prehladih in povečanju imunske odpornosti. Raziskave kažejo tudi na njegov vpliv na zdravje kože in oči.</description></item></channel></rss>