<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>povišana temperatura on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/pod_kategorije/povi%C5%A1ana-temperatura/</link><description>Recent content in povišana temperatura on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/pod_kategorije/povi%C5%A1ana-temperatura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Jeglič, pomladanski</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</guid><description>Pomladanski jeglič je ena prvih zdravilnih rastlin za čaje, ki nas razveseli spomladi in je zdravilna predvsem zaradi učinkov na kašelj in dihala</description></item><item><title>Lakota, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</guid><description>Navadna lakota ima zgoščena socvetja bele barve, ki so pomemben vir nektarja, z igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lakota, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</guid><description>Prava lakota ima zgoščena socvetja rumene barve z vonjem po medu, igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lipa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</guid><description>Lipa je mogočno listopadno drevo, njeni cvetovi pa so priljubljeni v čajnih mešanicah za prehladna obolenja, saj povečuje znojenje, izločanje vode in blaži kašelj ter draženje sluznice</description></item><item><title>Lipovec</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lipovec/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lipovec/</guid><description>Cvetovi lipovca so priljubljeni v čajnih mešanicah za prehladna obolenja, saj povečujejo znojenje, izločanje vode in blažijo kašelj ter draženje sluznice</description></item><item><title>Malina</title><link>https://nabericaj.si/rastline/malina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/malina/</guid><description>Malina je listopadni grm, ki jo vsi poznamo zaradi njenih okusnih jagod kot gojeno rastlino na vrtovih in je pogosta sestavina v kulinariki, a ima tudi zdravilne lastnosti, še posebno njeni listi</description></item><item><title>Melisa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</guid><description>Melisa je priljubljena in vsestransko uporabna trajnica z močnim vonjem po limoni, ki pomaga tako pri menstrualnih krčih, prebavi, kot tudi pri odpravljanju tesnobe in brezvoljnosti</description></item><item><title>Meta, njivska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-njivska/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-njivska/</guid><description>Ena izmed vrst mete, ki ima jajčaste, navzkrižno nameščene liste, rožnato vijolična socvetja in je po svojem učinkovanju podobna poprovi meti</description></item><item><title>Pelin, sladki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</guid><description>Sladki pelin je izjemno zdravilna rastlina, ki postaja vse bolj priljubljena in ima dokazane učinke pri zdravljenju malarije in raka. Tradicionalno pa se jo uporablja za številne težave in bolezni, od virusnih obolenj do menstrualnih krčev.</description></item><item><title>Rman, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rman/</guid><description>Rman je široko uporabna trajnica, ki je še posebej dragocena za lajšanje menstrualnih krčev, težav s prebavo, prehladov, vročine in za celjenje ran</description></item><item><title>Trobentica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</guid><description>Trobentica je znana kot znanilka pomladi, saj zacveti zgodaj spomladi in s svojimi barvami popestri solate ter druge jedi. Tradicionalno ji pripisujejo tudi nekaj zdravilnih učinkov, a se za zdravilne namene raje uporablja njenega sorodnika - pomladanskega jegliča.</description></item><item><title>Vijolica, dišeča</title><link>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</guid><description>Dišeča vijolica je poznana po svojem prijetno dišečem vonju, vijolični barvi cvetov, izjemni zdravilni moči čajev ter uporabi v kulinariki in farmaciji za pripravo kisov, sirupov, krem in tinktur.</description></item></channel></rss>