<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Koža on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/categories/ko%C5%BEa/</link><description>Recent content in Koža on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/categories/ko%C5%BEa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameriški slamnik</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ameriski-slamnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ameriski-slamnik/</guid><description>Ameriški slamnik je čudovita okrasna rastlina, ki ima dokazane učinke pri kašlju, gripi, prehladu in vplivu na krepitev imunskega sistema</description></item><item><title>Arnika, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/arnika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/arnika/</guid><description>Arnika, ki cveti v rumeno oranžni barvi, velja za eno najbolj zdravilnih rastlin, saj razkužuje, preprečuje vnetje in pospešuje celjenje ran, a ni primerna za notranjo uporabo</description></item><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Kamilica, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</guid><description>Kamilica velja za eno najbolj pogosto uporabljenih zdravilnih rastlin, ki raste skoraj na vsakem vrtu in ima široko paleto zdravilnih učinkov, njeni najbolj znani pa so protivnetni in pomirjevalni učinki</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Lakota, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/navadna-lakota/</guid><description>Navadna lakota ima zgoščena socvetja bele barve, ki so pomemben vir nektarja, z igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Lakota, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</guid><description>Prava lakota ima zgoščena socvetja rumene barve z vonjem po medu, igličastimi listi, v preteklosti pa so jo uporabljali kot nadomestek sirila</description></item><item><title>Malina</title><link>https://nabericaj.si/rastline/malina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/malina/</guid><description>Malina je listopadni grm, ki jo vsi poznamo zaradi njenih okusnih jagod kot gojeno rastlino na vrtovih in je pogosta sestavina v kulinariki, a ima tudi zdravilne lastnosti, še posebno njeni listi</description></item><item><title>Materina dušica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</guid><description>Izjemno dišeči polgrmički, nežno roza do vijoličaste barve, materine dušice se razprostirajo po kamnitih podlagah, njeni zdravilni učinki pa imajo izjemno moč pri različnih vrstah kašlja</description></item><item><title>Melisa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</guid><description>Melisa je priljubljena in vsestransko uporabna trajnica z močnim vonjem po limoni, ki pomaga tako pri menstrualnih krčih, prebavi, kot tudi pri odpravljanju tesnobe in brezvoljnosti</description></item><item><title>Meta, poprova</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-poprova/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-poprova/</guid><description>Poprova meta je ena od najbolj znanih vrst mete, ki jo gojijo po celem svetu in je znana po svojih učinkih na težave črevesja in želodca</description></item><item><title>Ognjič, vrtni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</guid><description>Ognjič je enoletnica, ki pogosto krasi vrtove in pomaga pri številnih težavah, od želodčno-črevesnih bolezni do vnetij, oskrbi ran, kožnih obolenj in opeklin</description></item><item><title>Pelin, sladki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</guid><description>Sladki pelin je izjemno zdravilna rastlina, ki postaja vse bolj priljubljena in ima dokazane učinke pri zdravljenju malarije in raka. Tradicionalno pa se jo uporablja za številne težave in bolezni, od virusnih obolenj do menstrualnih krčev.</description></item><item><title>Resa, spomladanska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</guid><description>Spomladanska resa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na razstrupljanje in vnetje mehurja, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Rman, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rman/</guid><description>Močno razširjena trajnica z belimi ali rožnatordečimi cvetovi, ki kraljuje na travnikih, je odlična pri lajšanju številnih težav</description></item><item><title>Rožmarin, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</guid><description>Rožmarin je sredozemska rastlina, ki ni zgolj samo priljubljena začimba, temveč tudi učinkovita rastlina pri krepčanju telesa, urejanju prebave in zdravljenju prehlada</description></item><item><title>Slez, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/slez/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/slez/</guid><description>Slez pogosto najdemo v zelenjavnih vrtovih, saj ima čudovite cvetove, ki privabljajo čebele, poleg tega pa predvsem njegova korenina vsebuje veliko sluzi, ki pomaga zlasti pri vnetjih dihal, prehladnih in prebavnih obolenjih</description></item><item><title>Trpotec, ozkolistni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trpotec-ozkolistni/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trpotec-ozkolistni/</guid><description>Ozkolistni trpotec je že od nekdaj poznan kot zelo zdravilno zelišče, ki celi poškodbe in lajša vnetja ter kašelj</description></item><item><title>Trpotec, veliki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trpotec-veliki/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trpotec-veliki/</guid><description>Širokolistni trpotec je že od nekdaj poznan kot zelo zdravilno zelišče, ki celi poškodbe in lajša vnetja ter kašelj</description></item><item><title>Vijolica, dišeča</title><link>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</guid><description>Dišeča vijolica je poznana po svojem prijetno dišečem vonju, vijolični barvi cvetov, izjemni zdravilni moči čajev ter uporabi v kulinariki in farmaciji za pripravo kisov, sirupov, krem in tinktur.</description></item><item><title>Vresa, jesenska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</guid><description>Jesenska vresa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na bolezni ledvic in vnetje mehurja, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Šentjanževka</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sentjanzevka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sentjanzevka/</guid><description>Ena najbolj zdravilnih rastlin pri nas, ki cveti v rumeno zlatih odtenkih, pomaga zoper opeklinam in ima dokazane antidepresivne učinke</description></item></channel></rss>