<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>razstrupljanje on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/kategorije/razstrupljanje/</link><description>Recent content in razstrupljanje on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/kategorije/razstrupljanje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Jeglič, pomladanski</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</guid><description>Pomladanski jeglič je ena prvih zdravilnih rastlin za čaje, ki nas razveseli spomladi in je zdravilna predvsem zaradi učinkov na kašelj in dihala</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Regrat, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</guid><description>Navadni regrat je poznan kot okusna rastlina v solatah, njeni pripravki pa pomagajo predvsem pri izboljšanju prebave in delovanja jeter, je tudi diuretik in učinkovit razstrupljevalec telesa</description></item><item><title>Resa, spomladanska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</guid><description>Spomladanska resa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na razstrupljanje in vnetje sečil, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Trobentica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</guid><description>Trobentica je znana kot znanilka pomladi, saj zacveti zgodaj spomladi in s svojimi barvami popestri solate ter druge jedi. Tradicionalno ji pripisujejo tudi nekaj zdravilnih učinkov, a se za zdravilne namene raje uporablja njenega sorodnika - pomladanskega jegliča.</description></item><item><title>Vijolica, dišeča</title><link>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</guid><description>Dišeča vijolica je poznana po svojem prijetno dišečem vonju, vijolični barvi cvetov, izjemni zdravilni moči čajev ter uporabi v kulinariki in farmaciji za pripravo kisov, sirupov, krem in tinktur.</description></item><item><title>Vresa, jesenska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</guid><description>Jesenska vresa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na bolezni ledvic in vnetje sečil, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item></channel></rss>