<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drugo on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/categories/drugo/</link><description>Recent content in Drugo on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/categories/drugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameriški slamnik</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ameriski-slamnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ameriski-slamnik/</guid><description>Ameriški slamnik je čudovita okrasna rastlina, ki ima dokazane učinke pri kašlju, gripi, prehladu in vplivu na krepitev imunskega sistema</description></item><item><title>Arnika, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/arnika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/arnika/</guid><description>Arnika, ki cveti v rumeno oranžni barvi, velja za eno najbolj zdravilnih rastlin, saj razkužuje, preprečuje vnetje in pospešuje celjenje ran, a ni primerna za notranjo uporabo</description></item><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Borovnica, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/borovnica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/borovnica/</guid><description>Nizek trajen in razvejan polgrm, ki nas poleti razveseli s svojimi okusnimi plodovi z izjemno prehransko vrednostjo, ki lahko služi tudi kot zdravilni čaj</description></item><item><title>Jeglič, pomladanski</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pomladanski-jeglic/</guid><description>Pomladanski jeglič je ena prvih zdravilnih rastlin za čaje, ki nas razveseli spomladi in je zdravilna predvsem zaradi učinkov na kašelj in dihala</description></item><item><title>Kamilica, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</guid><description>Kamilica velja za eno najbolj pogosto uporabljenih zdravilnih rastlin za čaj, ki raste skoraj na vsakem vrtu in ima široko paleto zdravilnih učinkov</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Lakota, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/prava-lakota/</guid><description>Prava lakota ima rumena socvetja ter igličaste liste, v ljudskem zdravilstvu pa se jo uporablja za težave s sečili in nečisto kožo</description></item><item><title>Lučnik, velecvetni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lucnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lucnik/</guid><description>Lučnik je dvoletnica z dolgim pokončnim steblom na katerem so posajeni majhni dišeči cvetovi, ki pomagajo predvsem pri obolenju dihalnih poti</description></item><item><title>Materina dušica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/materina-dusica/</guid><description>Izjemno dišeči polgrmički materine dušice se razprostirajo po kamnitih podlagah, njeni zdravilni učinki pa imajo izjemno moč pri kašlju, prehladu in prebavi</description></item><item><title>Melisa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</guid><description>Melisa je priljubljena in vsestransko uporabna trajnica z močnim vonjem po limoni, ki pomaga tako pri menstrualnih krčih, prebavi, kot tudi pri odpravljanju tesnobe in brezvoljnosti</description></item><item><title>Meta, navadna črna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-crna/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-crna/</guid><description>Črna meta je ena izmed vrst mete, ki pomaga predvsem pri dihalih, izkašljevanju, prebavilih in splošni oslabelosti</description></item><item><title>Meta, njivska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-njivska/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-njivska/</guid><description>Ena izmed vrst mete, ki ima jajčaste, navzkrižno nameščene liste, rožnato vijolična socvetja in je po svojem učinkovanju podobna poprovi meti</description></item><item><title>Meta, poprova</title><link>https://nabericaj.si/rastline/meta-poprova/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/meta-poprova/</guid><description>Poprova meta je ena od najbolj priljubljenih vrst mete, ki pomirja, zdravi prehladna obolenja, lajša bolečine in težave s prebavili</description></item><item><title>Ognjič, vrtni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</guid><description>Ognjič je enoletnica, ki pogosto krasi vrtove in pomaga pri številnih težavah, od želodčno-črevesnih bolezni do vnetij, oskrbi ran, kožnih obolenj in opeklin</description></item><item><title>Pegasti badelj</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</guid><description>Pegasti badelj je bodičasta rastlina s čudovitim škrlatnim cvetom v katerem so zdravilna semena, ki pomagajo jetram pri hitrejšemu celjenju</description></item><item><title>Pelin, sladki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</guid><description>Sladki pelin je izjemno zdravilna rastlina, ki postaja vse bolj priljubljena in ima dokazane učinke pri zdravljenju malarije in raka. Tradicionalno pa se jo uporablja za številne težave in bolezni, od virusnih obolenj do menstrualnih krčev.</description></item><item><title>Regrat, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/regrat/</guid><description>Navadni regrat je poznan kot okusna rastlina v solatah, njeni pripravki pa pomagajo predvsem pri izboljšanju prebave in delovanja jeter, je tudi diuretik in učinkovit razstrupljevalec telesa</description></item><item><title>Resa, spomladanska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/spomladanska-resa/</guid><description>Spomladanska resa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na razstrupljanje in vnetje mehurja, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Rman, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rman/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rman/</guid><description>Rman je široko uporabna trajnica, ki je še posebej dragocena za lajšanje menstrualnih krčev, težav s prebavo, prehladov, vročine in za celjenje ran</description></item><item><title>Rožmarin, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/rozmarin/</guid><description>Rožmarin je sredozemska rastlina, ki ni zgolj samo priljubljena začimba, temveč tudi učinkovita rastlina pri krepčanju telesa, urejanju prebave in zdravljenju prehlada</description></item><item><title>Sivka, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sivka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sivka/</guid><description>Sivka je čudovito dišeča sredozemska rastlina, ki se pogosto znajde v cvetličnih gredicah in blagodejno vpliva na počutje in pomaga pri nespečnosti</description></item><item><title>Trobentica</title><link>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/trobentica/</guid><description>Trobentica je znana kot znanilka pomladi, saj zacveti zgodaj spomladi in s svojimi barvami popestri solate ter druge jedi. Tradicionalno ji pripisujejo tudi nekaj zdravilnih učinkov, a se za zdravilne namene raje uporablja njenega sorodnika - pomladanskega jegliča.</description></item><item><title>Vijolica, dišeča</title><link>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/vijolica/</guid><description>Dišeča vijolica je poznana po svojem prijetno dišečem vonju, vijolični barvi cvetov, izjemni zdravilni moči čajev ter uporabi v kulinariki in farmaciji za pripravo kisov, sirupov, krem in tinktur.</description></item><item><title>Vresa, jesenska</title><link>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/jesenska-vresa/</guid><description>Jesenska vresa daje čajni mešanici čudovito barvo, njeni učinki pa se nanašajo predvsem na bolezni ledvic in vnetje mehurja, saj razkužuje sečila in pospešuje odvajanje vode</description></item><item><title>Šentjanževka</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sentjanzevka/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sentjanzevka/</guid><description>Ena najbolj zdravilnih rastlin pri nas, ki cveti v rumeno zlatih odtenkih, pomaga zoper opeklinam in ima dokazane antidepresivne učinke</description></item><item><title>Šipek, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</guid><description>Šipek je poznan predvsem po svojih živorečih plodovih, ki vsebujejo veliko vitamina C, ki pomaga pri prehladih in povečanju telesne odpornosti</description></item></channel></rss>