<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>krepitev imunskega sistema on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/pod_kategorije/krepitev-imunskega-sistema/</link><description>Recent content in krepitev imunskega sistema on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/pod_kategorije/krepitev-imunskega-sistema/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ameriški slamnik</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ameriski-slamnik/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ameriski-slamnik/</guid><description>Ameriški slamnik je čudovita okrasna rastlina, ki ima dokazane učinke pri kašlju, gripi, prehladu in vplivu na krepitev imunskega sistema</description></item><item><title>Bezeg, črni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/bezeg/</guid><description>Bezeg je ena najbolj priljubljenih zdravilnih rastlin, ki raste kot grm in za katerega so značilni veliki beli cvetovi, oziroma kasneje dozoreli sočni in črni plodovi z veliko vsebnostjo vitamina C</description></item><item><title>Borovnica, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/borovnica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/borovnica/</guid><description>Nizek trajen in razvejan polgrm, ki nas poleti razveseli s svojimi okusnimi plodovi z izjemno prehransko vrednostjo, ki lahko služi tudi kot zdravilni čaj</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Lipa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/lipa/</guid><description>Lipa je mogočno drevo, ki slovi kot simbol države in jo ponekod še vedno najdemo sredi vasi, ob cerkvah, pogosta je tudi v drevoredih in parkih, njeni cvetovi pa so priljubljena sestavina čajev</description></item><item><title>Melisa, navadna</title><link>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/melisa/</guid><description>Melisa je priljubljena in vsestransko uporabna trajnica z močnim vonjem po limoni, ki pomaga tako pri menstrualnih krčih, prebavi, kot tudi pri odpravljanju tesnobe in brezvoljnosti</description></item><item><title>Ognjič, vrtni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/ognjic/</guid><description>Ognjič je enoletnica, ki pogosto krasi vrtove in pomaga pri številnih težavah, od želodčno-črevesnih bolezni do vnetij, oskrbi ran, kožnih obolenj in opeklin</description></item><item><title>Pelin, sladki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</guid><description>Sladki pelin je izjemno zdravilna rastlina, ki postaja vse bolj priljubljena in ima dokazane učinke pri zdravljenju malarije in raka. Tradicionalno pa se jo uporablja za številne težave in bolezni, od virusnih obolenj do menstrualnih krčev.</description></item><item><title>Šipek, navadni</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sipek/</guid><description>Šipek je poznan predvsem po svojih živorečih plodovih, ki vsebujejo veliko vitamina C, ki pomaga pri prehladih in povečanju telesne odpornosti</description></item></channel></rss>