<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>diabetes on Naberi si čaj</title><link>https://nabericaj.si/pod_kategorije/diabetes/</link><description>Recent content in diabetes on Naberi si čaj</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sl-si</language><atom:link href="https://nabericaj.si/pod_kategorije/diabetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kamilica, prava</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kamilica/</guid><description>Kamilica velja za eno najbolj pogosto uporabljenih zdravilnih rastlin, ki raste skoraj na vsakem vrtu in ima široko paleto zdravilnih učinkov, njeni najbolj znani pa so protivnetni in pomirjevalni učinki</description></item><item><title>Kopriva, mala</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-mala/</guid><description>Mala kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Kopriva, velika</title><link>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/kopriva-velika/</guid><description>Velika kopriva ima antialergene, protivnetne in diuretične učinke, ki pomagajo pri revmatskih obolenjih, težavah s sečili in slabokrvnostjo. Pitje čaja se uporablja pri pomladnem razstrupljanju telesa, ohlajeni poparek pa za nego las in kože.</description></item><item><title>Pegasti badelj</title><link>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/pegasti-badelj/</guid><description>Pegasti badelj je bodičasta rastlina s čudovitim škrlatnim cvetom v katerem so zdravilna semena, ki pomagajo jetram pri hitrejšemu celjenju</description></item><item><title>Pelin, sladki</title><link>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nabericaj.si/rastline/sladki-pelin/</guid><description>Sladki pelin je izjemno zdravilna rastlina, ki postaja vse bolj priljubljena in ima dokazane učinke pri zdravljenju malarije in raka. Tradicionalno pa se jo uporablja za številne težave in bolezni, od virusnih obolenj do menstrualnih krčev.</description></item></channel></rss>